我地係一班無人問津的電競選手

我地係一班電競選手，正確來講，應該是一班業餘電競選手，因為我地冇任何收入，但職伍已經係職業水平，亦已經係Rainbow Six既職業聯賽入面打拼，在沒有任何幫助/贊助下，我地曾經係東南亞社區杯，7-9月既比賽取得第二名既成績，在職業聯賽選拔賽中，uM以第二名總成績入選。後來在職業聯賽B組中更是未嘗一敗，以B組首名出線。在季後賽決賽，才惜敗亞洲勁旅 Cryptik (前為Envy 代表亞洲出戰國際邀請賽)，以東南亞區第二名成績完成本季職業聯賽，早前19/10 - 23/10 更代表香港出戰悉尼同成個亞太區打。

如果大家有睇比賽既話，相信都知結果係點。不過都想比大家知道，我地uM能夠行到今日的確唔容易，一直來冇人識，冇媒體宣傳，冇贊助商支持。我地都堅持到今日，你地又可以為夢想放棄幾多?

以下會以遊記方式記錄一下我地今次旅程，亦希望有人會支持下…

相關POST:

Day1:
係未出發之前，首先要多謝返CGA同Ubisoft HK 既幫助，
CGA義務幫我地整左隊衫同隊ICON，
如果唔係，我諗我地都係求其著件T就出台打，
另外UBI香港就比左幾隻幾得意既公仔支持我地，香港仲未公開發售。

8點15夜晚機出發

上左機無耐就有飛機餐食，澳航飛機餐，我覺得都幾好食

餐單:

揀左飯食，賣相一般，但食落唔差，同埋揀左香檳飲，貪得意

睇左幾套電影訓左陣，就有早餐食，訓下醒下幾辛苦

過多一個鐘左右，終於到悉尼 ，8個幾鐘坐到周身骨痛

等司機叔叔車去酒店

酒店一入去，第一個反應係WTF ，大到你真心唔信
5日4夜都係2300澳元左右，3房1大廳1開放式廚房仲要有個洗衣房
媽呀，我想長住，香港邊到搵到咁正空間

休息左陣，就過去比賽場地睇下同熱下身

g持

lm support

Lm

LM

BTW真正想做職業選手搵食都係轉GAME吧啦

垃圾

玩錯game
Csgo就唔同

唔係想潑冷水 係香港全職電競真係好難行 但作為鐘意打機既一分子 都好想見到香港既代表隊可以出人頭地 個樣唔太毒 識講下笑既 做下直播搵真銀算啦

csgo太多神人

有fps底去pubg吃香好多

留名支持

路就一定難行架啦
比心機

留名

lm

小心一有人贊助就比人屌你地搵錢

Lm
加油

喺連登參與電競已經係死罪

同其他隊打練習賽，打打下就夜晚，
本身場地個邊提供埋野食比我地，
點知佢個PIZZA 由6點叫，去到8點都唔見影

咁就直接車我地返去，叫我地自己叫野食，再問佢CLAIM返錢

酒店出面，朝早去到都唔記得影

放低左D KEYBOARD MOUSE，落街周圍亂行是常識吧

是是但但去超市買左D野食，野飲

飲住啤酒，睇VODS

上網叫左個PIZZA 好正，包食完你唔會再想食PIZZAHUT

70幾澳元，後尾都好似冇CLAIM返錢比我地

加油

冷門game無計

Lm支持

有打PS4 覺得好好玩
加油呀

打機就打機啦
電乜撚野競

你個名

推

加油！

推下啦

因為你唔係玩cs

係連登揾到錢已經要落地獄

有本事打咪打啲成績封住人把口
講到打機打到做職業好輕鬆咁

btw打csgo去中國應該有機會發展

可惜你簡錯game
如果R6都可以叫做電競，咁小朋友齊打交都可以係啦

Push

r6 有咩問題

樓主加油 因為呢條行係唔好行
但係記得要有後路留俾自己

有心有料電莖返大陸好過 香港冇人投資 市場細

R6唔講BUG
玩法設計真係好好喎

有無fb page, 有無ig ,有無攪過marketing
有無搵過 sponsor

以上其中一樣無就做啦

唔搵鍾共搞搞佢?

加油
追夢永遠無錯

Support

加油呀追夢少年

可能d人冇玩過就話隻game唔得

太偏，如果係csgo , lol, dota 就多d人關注

香港有既 羊獸成近排泵水投資電競

但都係搞d大路game

支持樓主

Hong Kong No1

幫佢打工慘過洗廁所(好似係)

支持年青做電競人

巴打唔使理班Loser+hater

支持 但唔會睇

G持 唔好放棄

香港咩game都一樣架啦
Cs 咪又係打唔到pro 除非上大陸打囉
又要係d廢隊打番上去

R6主打電競市場
至少佢既目標同初初出個名號係以電競遊戲出發

咁多人知佢係冷門game仲係唔係冷門

自己仆街唔緊要
連登好多小朋友，唔好教壞細路
搞到佢地而家都日日都發夢做選手

g持
到30歲你就後悔

加油，雖然唔清楚生活方面有咩打算，但做到自己鐘意做嘅野就好

不過就真係唔好望香港有咩維持生計嘅機會

好老實之前有人吹捧電競只係因為你+X投資左落雷蛇度

個風潮過左好快就無人理(尤其係香港)

明明ubi幾多game都幾有潛力發展電競
好似for honor 咁明明出嗰陣好hit
而家唔知點解收哂皮

多人認為佢係冷就冷
唔會變熱
只不過係知有隻game但冇人玩都係冷

支持，加油

攻方同守方如果唔算戰術最鍾意邊隻 operator?

巴打加油！

CGA 其中一個founder Ryan 都係打Rainbow Six 出身，支持自己人是常識吧

搏盡無悔啦

巴西佬

有無諗過轉game？
你地幾多歲？

冇計

通常hit親果d game對電腦系統要求都比較低 cs lol

支持

睇你個撚款玩都未撚玩過

隻捉伊因都多人玩過R6啦

R6仲好玩過CSGO好多
真係好睇合作,
直情將CS嗰D所謂既合作俾下去
不過係香港真係發唔到圍

係班傻鳩連登死港仔身邊冇人玩/ 自己on9只玩大路野就認為其他都係冷門啫

對班on9仔嚟講heroes of the storm / overwatch 明明hit到爆又好玩都可以話冷門

隻game 太少人玩啦，轉game la
正常一隻game 應該低牌位最多人
我紫銅排半粒鐘都開唔到場，開親都要對銀
仲要隊伍lv又唔平均，搞到所有人都去晒玩休閒

讀書啦on9仔

R6淨係識火神鳥

少人玩就冷門架啦
壁球全球都有人玩 你香港有幾多個人玩先？叫唔叫冷門先

一有贊助就係借連登上位
如果係中資公司更加係死罪

玩過其他大作槍game就知cs go個射擊系統其實係幾咁垃圾

個彈導

其實你地更加需要一個公關/領隊， 專責去r 贊助。
想贊助既人唔係冇，而係睇你地有冇人去跑數，接洽，同埋要不斷deliver 到結果。

玩CSGO

唔需要
玩電競已經死得

笑到仆街
小眾主義又要出來喇

exact7ly 要有人去搵受眾，要 build image
香港受眾少咪先攻外地，再make noise 引起關注後 educate 本地

個彈導有咩問題

樓主Last day飲醉酒

加油呀屌撚柒你地

聽日唔食domino's pizza 試下Nandos

阿tom細佬?

又係獨醒撚

個話題唔好轉移到cs vs r6啦
冇人話過兩隻唔可以一齊玩 根本冇衝突

不過apac今年先第一年搞, oba唔好灰心

話 好懷念MEL

lm
十幾年前玩過

Parramatta?

有幾偏呀..好多人玩

未睇已經正評左,玩電競唔容易,尤其係香港度玩,希望你地無論受到幾多打擊都堅持落去

人地辛辛苦苦打到第二
你就叫人轉game
Btw,隻game銷量都起碼有四五百萬

R6 得啖笑

事實係R6 > CSGO

職業比賽大細，玩家人數，有邊樣唔係cs > r6?

同埋個彈導有咩問題

R6無論合作同戰術層面都高CSGO好多班啦

Btw 巴打有覺得Lesion同Ela勁得濟唔平衡
仲要成日係rank見人bug窗/盾開槍好狗

可唔可以立志/努力做一D對人類多一點貢獻的工作?

電競選手薪金頭五百名排名都好似無r6份

一路都係講緊R6係香港小眾無人理

班撚樣就講左去第度

How about you
人地玩電競姐 你又知人地本身冇對人類有貢獻？

連登仔一定會
巴打加油 就算有贊助都一定撐本土選手

有乜鳩好比 兩隻game既玩法都唔同
雖然2隻都係fps
但R6主打CQB攻防戰
剩係呢點都已經好唔同啦
成日拎呢兩隻表面相似內裏不同既遊戲黎比比比比
比完就會有人玩？

我響悉尼你喺邊度比賽?

創造娛樂本身已經係一種貢獻

咁你去體育台開post屌哂全部運動啦

咁你叫埋上面班人講乜 合作同戰術要求大過cs 唔好比班
Cs鬥對槍既 有咩好比

係

完了,返左香港

Thanks

下次再試

Parramatta, 但返左香港了

支持,好尊敬巴打你地做到d香港人唔敢做既事,而且做到成績出黎

仲慘撚過跳繩
人地世界第一都話上下報紙
贏個第二就出黎打飛機

出黎搵份正職做啦垃圾

見你打依段野就知 香港打機無出息

說句老實話
一開始自己都對電競有興趣
後來知道香港無一個職業選手可以有飯食
(唔係指去其他地方發展果d)
我自己就完全放棄左
得閒直播下電競Game，拍下Youtube仲實際

講真
做選手，返中國打仲好
香港呢個地方只會磨滅你嘅意志

點解咁少人玩R6

認認真真搵返份工啦

垃圾game 有咩計

你打cｓｇｏ lol 打到拎到呢D成積先啦

我小學拎堆沙冠軍都無面同人講啦

搵份工都係打份牛工

既然係咁點解唔搵返一份自己鍾意既工?

唔係個個都有料做職業電競選手 年紀愈大 反應愈慢 所以支持你哋完成自己嘅夢想
加油 雖然無玩過呢隻game 但你哋嘅成績好令香港人鼓舞

讀書同返PT,放棄訓既時間去做自己既野，每日訓3個鐘。我覺得值得

rainbow 6 就真係算啦
得lol dota2 cs 爐石真係叫有機會全職

俾你打到世界第一又點
只覺得打機柒柒地，一d都唔型

隻game 係好玩 但成個設計好有問題

又多bug 夜晚又等好耐都開唔到波

到開到波又整個錯誤你嘆

排位比人整個bug殺鳩你 嬲撚到震

仲要單排係對五排

某幾隻英實用性極高 完全唔平衡/多變化

守就mira ela jager鋪鋪見到 攻就ash 電車 hibana

冷門角又唔改善 嶵垃圾ubi

加油啊巴打 依家唔做老左就冇咩機會架啦

唔好比自己後悔

一睇唔係講LOL 已經無興趣

留埋呢個言就上一頁

型！
雖然都唔知可以點支持
但好欣賞你地！

就係咁撚多戰略 咪小人玩囉
csgo 簡簡有簡單玩
pro有pro玩

好似dota 同lol比
dota難咁多 咪小人玩過lol囉

dota比賽多人打係因為個獎金池大 先吸引到人打比賽

r6 就....

香港電競=垃圾lol

都唔明樓上d 人嘈咩冷唔冷門
事實就係有d game 比賽同獎金都太少
根本唔足夠成個團隊既開支
所以想全職玩根本不切實際

電你老母咩
香港唔係一個俾你發白日夢既地方
乖乖地讀書啦戇鳩

港獨都好不切實際

toyz咪有囉 lol s2 world n.o1

佢一個月搵幾十k

仲要香港第一人

5年前拎完而家仲大把job

係 劣幣驅逐良幣

其實我都明隻GAME係比較冷門，不過從來只係為興趣玩，我冇諗住全職

巴打加油 本身有料既我一定撐
得樣/名無實力個啲先會咁多人踩
例如香港最撚多人識個隊女子電競

啊屌唔記得左呢到班狗公最撚鐘意望住佢地打飛機

R6根本就係完美要求teamwork既戰術fps
csgo果啲咪玩啦 小朋友槍game
同lol一樣因爲易玩所以多人玩

戰術fps黎講R6>all

以前細過中學都係玩R6
D小學雞先玩CS同跑online

原來依家已經調返轉

yes 要求咁撚高咪無人玩囉

我打段野唔係針對你
係上面有d 人係到嘈埋d 無謂野
我都好支持你地去追逐自己既夢想

咁點解你唔去其他地方發展 如果有料

大家都係見你講到咁撚慘先叫你轉game啫 無其他意思

人地分享下自己實踏夢想過程，連登仔就已經起曬鋼

Day one上連登？

中國係冇發展依隻GAME,因為佢過唔到大陸審查。
外國我冇依個金錢去

標題起得差
lihkg 最憎人講到自己幾慘 博同情

btw 我想睇埋個遊記
oba唔好俾人嘈幾句就潛水

btw想問吓機票酒店係贊助定要自己比

講到自己好，又咪屌你廢

憎人富貴厭人窮，這就是連登

Lm 加油

你有料
戰隊 包食包住
有埋人工 你驚乜?

定r6 連一隊似樣d 有gaming house 既隊都無 ?

比D時間我打

官方出錢

當初自己接觸電競時
其他方面已經略有起步
一係繼續原本有嘅野
二係為左電競放棄原本有嘅野

如果選擇二
除左放棄原本有嘅野
仲要去外地發展
去外地發展仲要唔識人
無人幫自己
自己語言能力又唔係好
要考慮嘅多太多
而且電競唔代表一定成功

所以最後選擇一

當普通遊記咪無野囉

Eu第一panta 5個人打到好似一個人操控曬5隻角咁 呢種合作性真好少game可以睇到

真心覺得好勁 可以打機打到做職業
但打到職業之後又係另一個世界就係新開始
巴打加油

一樣有人屌你食垃圾都post
This is lihkg

支持!
雖然連登仔最睇唔起電競 但都覺得你地好勁
可以有一個人生目標去追夢真係唔易
好似上面d巴打講 人愈大反應就愈慢
反正生活係香港你想正正經經做返個奴隸有幾難 趁後生盡力做好佢
希望你地成功

Ps4玩家留明

當年人地係用tpa身份去代表台港澳地區
仲要爆冷贏M5再攞左世界冠軍先有人知道中路野獸
同一時間lol既世界賽已經好多人睇
個陣我無打lol都知呢隻game同tpa呢隊野

相反你r6係可能多人玩 但係注目度真係高咩
街霸有梅原大吾 拳王有台灣ET
csgo簡簡單單有scream kennys
r6真係一個都數唔出

樓主加油

原來係公子

得罪講句

好似TOYZ咁講

04:15 開始

唔係話踩你 , 但你正正係果種人囉

利申 睇開你

Na continuum 都好撚勁 5條友啲配合完全無縫

比心機呀

根本無人理你代表台灣

你係香港第一人已經FATFAT啦

好似有大陸隊都有幾隻香港人嫁

但上唔到大賽咪又係無用

鐘生隊HKA CSGO都好似接撚埋左啦

d拎電競名呃飯食既過街老鼠即刻出黎做代表 打咁耐lol無勁過係到話想做選手 笑死人

其實本來都係share下自己既經歷，冇諗到咁大反應。如果對大家造成誤解真係sorry

大前題係你玩隻game有lol咁上下既受注目度
你跳繩攞世界第一破世界紀錄又點
利記輸波都好睇過你

中肯

我覺得你如果真心想多d人認識電競應該繼續講
我有睇post

少人玩自然少sponsor少奬金囉
R6要紅的話一早紅左啦

外國都小眾啦
講真呢d game太要求合作性 同街人好難合作 點會好玩

支持 一直都有留意rb6 pro league

樓豬加油

Day 2:

咁每日就要7/8點，就要醒。時差3小時
如果唔係就冇車，車你去比賽場地，
要自己搭的士。
你地睇下D選手個樣呆下呆下，真係辛苦哂

巴打遲d可唔可以開post教下r6 d戰術，d合作咁
有玩但唔勁

SUPPORT OBA

係呀，成班on9仔憎人富貴！而家人地叫你地出錢出力支持呀？人地分享下都唔得？樓主至少為自己鍾意既野努力過 經歷過，話之佢打咩game ,搵唔搵到錢，都係佢自己既事！你地班廢鳩呢？

玩親休閒好多大陸狗玩

pubg個定位唔係competitive wor ching

連登個r6 post 可以潛幾日先有一個人講野
同埋r6 玩嘅成本高過cs go 咁多
你要齊operaters 要打幾多個鐘先儲到？
Cs 一開始叫做槍咩都齊
Cs 有哂彈道path 真係背左或者用d 外掛點都射中

R6香港太少人玩

屌你人地分享下都嘈生哂

仆街成撚日都出左幾次post,sor

咪就係得一個toyz囉

好多狗奴係到吠
覺得呢行無出路咪唔做囉
洗唔洗人地share 下經歷都要踩呀

有睇開oba 台
支持

綠葉

有睇
希望你地仲會打

之前班傻鳩迷TOYZ
又話咩香港之光
屌你老母 人地代表台灣出賽架 柒下柒下
個個打撚晒飛機
反而呢D真係代香港出賽既唔支持唔緊要 但唔好踩到仆街

但係你班傻鳩又唔好屌CS啦 CS已經係經典作
你可以話佢太假 但唔見得R6呀 B1 呢D係好既作品
如果真係好 唔會無乜人留意啦
利:玩乜GAME比賽都唔關我事

BTW好老實 假既問題 根本而家世上無一隻FPS夠真
屌你老母 BF1識回血? 射中手腳仲識郁?
無撚玩啦 拎假唔假黎講 屌你老母
屌你老母剩係個血量表已經假撚到仆街

1/7000000

好多人成日拎萬中無一既出黎打飛機
搞撚到班人個個發撚晒明星夢咁
唔比唔比你發 實際少少啦傻鳩

始終太多同類game 真係比csgo 比下去
佢個esport 比起csgo 真係 搞得麻麻

帶埋d閪黑色口罩，含撚啦

多比賽又高知名度就自然有肉食架啦

ARMA2算唔算

其實我都係覺唔夠真
認真玩過所有FPS既GAME既人
一定唔會拎 "真實度"黎嘈 又打晒飛機又剩

條垃圾 以為有d錢就大哂
事實係冇撚用 埋末選手

ARMA / SQUAD/INSURGENCY
你班傻鳩講真實 呢上面呢D超接近真實程度既先出黎講野啦

支持，我仲記得十幾年前係銅鑼灣網bar, 我1個kill 4個的日子

唔洗好似係，係根本係
幫佢打工你預要同佢打官司要追到份糧

睇上面一堆on9仔留言係撚咁踩就知香港電競幾辛苦

樓主係咪Tom個細佬

勁！

係一班on9仔打機唔係好勁
就話自己要做電競選手唔勤力讀書啊

support

我金牌排分幾鐘就開到場

同埋金牌都算係低排位

成班小學雞係度吹奏csgo做乜鳩

呢隻GAME最多人係銀牌同金牌

但cs呢d唔洗舉槍瞄準既又真係膠左少少wor 同埋d畫面，模組都好肉酸

利伸：冇留意電競

咪係 csgo根本小學雞射擊game

直頭on9啦cs

所有人只會記得第一係邊個，無人會記住第二叫咩名，攞第一再講啦

上個season好廢
Penta 就真係好勁 二連冠實至名歸

有冇你地嘅聯絡方法？
有啲公事想搵你地傾傾

Parramatta 喎

加油呀!

留名支持 有咩途徑可以睇返場比賽

fps撚
R6可玩性係高啲 但同時好難上手
玩咗幾個星期就放咗喺到

樓主唔好介意連登仔呢班友
事關佢地踩完你打機無前途既同時
佢地都係打份牛工每日出賣自己靈魂去換金錢
再者連登仔大撚把都係社會上既垃圾
個個踩樓主既時候
真係好想知你地班友現實有幾大成就
幾多個月入有中產水平
幾多個係住緊公屋做埋d保安既鳩工

加油呀

十卜樓主 為夢想要加油呀!

有睇你地Live 比賽 睇到你地第一張地圖overtime嘅最後回合好辛苦咁贏左 個一刻真係嗌撚左岀黎 但真係好可惜 韓國隊真係好強 如果你地有教練 有配套support你地 你地一定衝得岀去打世界賽 唔好就咁就唔打 你地都算係令香港人認識依隻遊戲 令更多香港人打依隻game 利申：玩rainbow six好難配對到嘅人

唔反對 但係希望大啲識諗啦

可以Pm我

睇廣東話旁述啦

Omgbbq好似成日Big Play
淨係睇過悉尼個場，無玩開

唔洗小心架啦，一定會出現呢件事

澳洲嘅domino真係屌打pizzahut

我覺得電競手唔夠勁
不如叫遊戲王or 電競師

電競😂幾時參加奧運

OBar

如果中國香港收遍你地會唔幫佢地臉上貼金

G持
玩左3百幾粒鐘
要認真同比心機記住哂D位置
所以真係好難上手
不過正正係呢隻GAME既有趣處

樓主加油 想做就去做 我都有玩r6 純粹玩樂同班朋友夾下幾好玩 亦都有睇你地打比賽 唔洗理人地點睇架 自己鍾意咪得 香港人係咁 咩都踩一餐 可唔可以多啲鼓勵少啲埋怨😏

襯後生做咗先唔係之後冇機會
大家一齊食屎食得好仆街就最好啦香港人

x 登逢反必紅定律

比心機讀書啦

上邊有人講csgo彈道有咩問題
咁我鳩嗡兩句啦
csgo既後座力枝枝槍都有固定pattern
姐係你每次射一排彈啲彈孔都係接近

姐係玩家只要用滑鼠逆翻條軌道就可以做到好高既命中率

而r6就計後座力數值（垂直，左右）
姐係啲彈孔會係隨機散佈係個命中半徑
簡單啲講就係識壓槍都未必做到100%精準
（單發另計）
不過聽講呢排r6又想跟csgo 啲recoil

利申：兩隻都有玩開

老實講

人生只有一次 有咩夢想就真係好諗清諗楚點去實現

好過到年老既時候先來覺得後悔

肯踏出一步 至少叫活得清彩或者叫願一個心願

至少唔係做一個行屍走肉既人
日日渡日如年 做啲唔係自己鍾意既野 有意思咩

當然讀書固然重要 但係同時間有夢想亦都好重要

利申：9up

講到咁撚白
廢人唔抵得人追夢要拉人陪佢

睇回覆就覺得部分香港人真係心理不平衡到

樓主加油

紅？睇過，邊撚度紅呀？

支持！

好支持你呀，好可惜既係香港始終無咩人認識電競，識既都只係識LoL，而家好多商家/大財團投資，但其實都係當電競係娛樂產業搵女搵星搵KOL，同電競完全係兩碼子既事。隻GAME唔紅其實真係好慘

連登電競post竟然咁多正評

啫係寧願靠運氣都唔想靠自己既努力去壓槍？

係咪想講csgo好易玩 r6要技術好多黎拎優越感

點睇R6都係運氣成份大啲喎

濛濛查查起晒角起晒格咁

LM一陣睇

CS 轉舉槍瞄準實比人屌到臭化啦 唔好玩啦
唔通其他fps 係舉槍瞄準佢就要跟人地咩

睇到巴打你既經歷好有感觸
我本身係LOL個面既業餘選手
近年係香港大大小小既比賽拎過唔少冠軍
奈何要做全職選手既話 香港並冇咁既舞台比我地
最近都要去台灣留居 因為台灣先有固定的職業聯賽 並且一定要線下打
我同隊員都係學生 如果真係要轉做職業選手 即係要放棄學業
Quit U/唔考DSE 對我地黎講代價太大
導致香港唔少人即使有實力 都唔可以係國際舞台大放異彩
巴打你敢冇資助既情況下行出呢一步 我真係好羨慕

最近我地報左個台灣搞既比賽 係100幾隊入面打入左4強
除左我地之外個3隊 全部都係前職業/職業選手組成既隊伍
我地過幾日就去台灣打 主辦方唔資助機票住宿
不過機會難得 我地都想試一次出國打比賽 再唔係咪當旅行
可能到時完左都學巴打咁開番個post寫包膠

共勉之

路過
同幾位巴打講聲加油

連登只係贏人流，輸質素既討論區，
睇留言真係好明顯大部都係思想小學雞到不得了既垃圾廢物，
雖然呢啲留言真係好滋擾，
但樓主呢度總有正常會員支持你，
有機會做自己想做既野，就全力去做！

講真 比人屌有咩問題

打機就打機啦 電競
唔想無人問津就咪玩冷門game啦

樓主後生追下夢好事黎
屋企負擔唔重又支持既話無問題啦
至於玩咩game就自行判斷
邊有得比較
加上如果宜家先走步打lol都好遲了

Rainbow six! 好野黎

老老實實 只係想同班發夢既人講一句
你打得勁 走去R SPONSOR係冇問題
但係唔該你唔係果個水平既人就唔好以為自己係電競選手啦
侮辱哂班真係職業水平既人
支持樓主係R6打落去
雖然隻GAME冇人玩

睇你點睇啦，始終兩隻game玩法都唔同
我講彈道問題都係上邊有人問起姐
冇話踩低邊個既意思

無論樓主係玩csgo定r6出賽我都支持

喺香港 啲game少少就變冷門game㗎啦 大把人攞少少錢出黎買隻game都唔制

其實都唔算冷門啦
你地可check 下steam 上線人數都唔弱雞

咪on9啦 仲係cs1.6咩
人屌你又屌 用下個腦啦

Lmlm support

攞cs黎比真實真係得啖笑
定位係競技game
係競技game就接受個系統唔好理咩真實唔真實啦屌
你愈熟入面個系統咪打得愈勁囉
點解冇人嘈下lol火人比人點燃會死 娜米打火人冇加成
Cs大家都係當魔法型fps game咁玩 攞寫唔寫實呢個屬性比 真係

拳王香港人都好勁...
可惜一係無比人發掘一係唔想打

睇下今年evo大賽
決賽台灣et贏左中國小孩

其實係其他系列嘅拳王香港係有人贏過佢地兩個
但果陣仲未興起電競
你話香港人打拳王水平可唔可以係出面大賽拎到冠軍
我信係可以....

但係香港最勁果個又唔打kof14....
觀塘寶最勁果個都係玻仔撐得下場...
唉...

咩比賽?

一開始講左lol

LM

你估我唔知講緊csgo？

唔係唔寫實 係覺得好膠

只係想知R6外掛比例多唔多
csgo排rk平均一場加埋4，5個外掛狗
邊邊外掛用得勁啲就邊邊嬴
唔好同我講咩打得多就慣呢啲歪理
好地地一隻game被外掛支配住都可以仲咁多人玩真係幫唔落
如果R6唔多外掛有意轉戰

你玩左隻game幾耐？operator 唔平衡冇變化都講得出？

而家香港都無咩人打KOF啦

咁你轉得，已經好耐唔見外掛

出文未？

早兩日先揭發世界賽都有人用外掛取消資格...
利申：ps4玩家

其實呢隻game好好玩但紅唔起 加油呀巴打，後生做多啲想做既事情

上次講到岩岩訓醒，其實落樓前就要食早餐既。

我地就煮左腸仔烚蛋公仔麵，加多個多士

第二日行程同第一日都係差唔多既，不過今日就唔係坐房仔打，可以過主舞台練習。

依到就係賣戰隊衫，clg, tsm, g2 , skt, c9 都有
賣既都係主流遊戲既隊衫

睇吓個舞台喇
現場其實唔算太大，但上到台個壓迫感就唔洗講喇

我地既背影照

FPS game 幾推薦用zowie mouse，
簡簡單單，唔花巧

你地所見既依個esl耳機，係冇聲出既，
但就係用黎隔音，因為現場都可以幾嘈下，
另外就要自己帶返inear聽game聲，
本身我諗住apple耳機算，
但唔比，唯有一早買左se215玩下

依邊就係主播台。

出喇出喇，慢慢黎，太快我怕我打得太hea

肯定少過csgo 但R6靠資訊可以打到好似外掛

一個好耳機同4個好隊友，幫到你好多

留名橕一橕

落場打要轉耳機會唔會唔慣 ？聽唔到聲？

事實係加左3個新角後
波蘭妹的確唔平衡，不論造型定能力

比賽好似除左部pc同moon係大會
Keyboard mouse個d都自備

我有聽唔慣，聽聲就聽到既，但自己就覺得冇咁清楚

咁你地咪無得開咪報info

ow都冷門?

加油，自資打比賽再放棄時間去追夢，真心欣賞
同前幾頁有個又話要放棄原本野唔追夢果個巴打差幾皮，都唔付出又話想有收穫

話明職業選手應該睇錢做人？

邊隻game搵到錢就練邊隻

之後全個世界都去哂踢波

係連登計係
因為要比錢買

CGA 個老世以前好似係某金主係拍擋
好似話本身唔太理公司 但某金主刻薄員工
呢位老世就抱不平 同某金主嘈到拆伙
另起爐灶CGA

是咁的

用連登計乜都死啦屌
世界觀係=連登咁樓主早就含家產左

既然你地在一隻GAME已經做到成績，但只係礙於隻GAME比較冷門，我覺得可以試下從點樣將呢隻GAME推動到多D玩家參與先。

R6呢隻GAME難於起步都唔易，如果你地能用你地的技術去令人更易入門，已經成功吸引多D人。

試下開台教下人打吸多d玩家啦，始終隻game唔係咁易入口，又可以搵下零用錢

Sorry, 之前好似有提過機票住宿同食都係官方包哂

其實我一直都有開台

加油
連登仔睇死你其實等於幫緊你
你望下的士陳

點解唔比用APPLE耳機

連登仔咁cheap 嫁啦

笑撚死
字都唔識睇學人說教

牙朗美欺真係好垃圾
比人思想強姦

幾萬蚊做到醫生

呢d垃圾聽壞耳啊

未入黎之前仲以為係垃圾lol
R6呢d先有技架嘛

屌你，知唔知自己講緊乜鳩，學下中文先啦on9仔

咪覆佢啦

Block 㭍左佢

幾皮野就想做醫生

呢個笑話幾好笑

你睇條友開乜post就知乜質素啦

你返工咪又係幫老細賺錢

根本就係班人眼紅 見人地咁細已經出去咁遠打比賽 又有靚酒店住
自己呢? 打份牛工 日日坐係度返工等放工 成世on99咁又發唔到達 旅行又去得台灣呢D平地方 成世人乜都冇做過就完左

人地用自己生命黎令老細間公司燒得勁偉大好多

狂禁4果個?呢啲掛好難流出
少過cs就一定

5毛狗唔好吠

加油樓主,
人地韓國都做到, 冇理由香港做唔到

ID plz

你又幾巴閉呀

先推後睇
支持

好奇起 RedBaron底睇睇, 即刻明哂

講到口臭但都要屌多次,
喂你班垃圾真人有幾低質其實你地唔留言既話真係無人會知架,
但你班廢物講埋哂D廢野博屌,
人地一睇到你個留言你咪露哂底囉, 你班垃圾明唔明JE?

五毛又搞事

又有垃圾眼紅撚

更代表香港出戰悉尼同成個亞太區打??
你地有咩資格代表香港
邊個比你地代表香港
而我地只係被通知 由你地來代表香港,

就好似運動員 ,4年1次奧運,
而我地先知原來花劍比賽 , 溜冰比賽有香港代表
第一次聽到有呢個運動員既名 ,
拎唔到獎牌 冇人會記得你
拎到獎牌為港爭光之後呢?
sorry個份榮譽完全感受唔到 亦唔值得所謂既驕傲 亦唔會突然多左人玩運動

你地只係浪費4年社會資源去爭取個人榮辱 not for hk
香港人係好現實

利申: 玩實中的香港人

發撚完夢未？發撚完就好做地盤搵錢
Btw 帶黑色口罩好撚型？

又有五毛搞事

樓主你個隊有個係某明星既細路wo

唔知仲以為佢係醫生 聲大大咁

一睇起底

偏有偏好
開心咪得囉

樓主做電競撚其實洗唔洗做運動keep住?

你有病就睇下醫生 語癌沒期咁款

有邊撚個運動員唔撚係被告知？
屌你老母特首都係被告知架啦香港
你老母幾撚是有份參與挑選呀屌你老母
有時唔係唔比人講野
但屌你老母弱智既講野真係忍唔住笑

係參加過最大金額既比賽 不過得第一 二名有錢
4強贏唔到就變觀光團

樓主，I know that feel
雖然打機（電競）係好多人眼中係好無聊／幼稚，
但如果打機（當然唔係過唒火位、又唔影響你現時生活或者前途下）又可以實現你地既夢想，我好認同應該趁後生試下實現夢想（如代表香港參賽，甚至贏冠軍），
不過現實同前途都要諗下，係追夢既時候，都唔好只掛住追夢，要兼顧埋人生另外都重要既野（學業、事業、家人等）
最後希望你地有機會實現到夢想，加油

利申：曾參加pokemon wcs世界賽、已於八大undergraduate及postgraduate畢業

原來係垃圾恆大仔
仲好意思笑人

呢d智障假膠好心咪理佢

容我晏少少再update，有野忙緊

樓主你好，有D關於電競既野想請教下你，如果方便既唔該搵下我呀

人地失手咋，唔好笑人啦

連全盛時期嘅1122都冇得發圍就證明R6呢隻game係香港搞esport真係冇前途

有啲人唔知道打機同電競既分別
表面你以為差唔多?
電競一日可能要打十二三個鐘
中間真係食餐飯,
入面有好多係好枯燥既練習但每日都可能要做1,2個鐘以上(唔同GAME唔同啦...)
中間你係無得諗住玩其他GAME
莫講話其他GAME,係連果個GAME既休閒模式都無得玩(LOL/OW/DOTA2)

人工其實通常唔高(唔開直播)
以我所知,LOL職業選手其實只係50K~60K既台紙,即係10K~15K既港紙
放棄既可能係學業,同埋你既CV,萬一係呢行打唔到成績,到25歲既時候,人地就睇你CV係乜都無

當然打到好叻果啲就完全唔同講法
但又有幾多個呢?
其他GAME我唔熟生態啦
LOL,單係diamond3就代表你係成個遊戲玩家入面最TOP既0.4%
但係職業選手係challenger都未必做到,係全部玩家既0.02%都未必做到

btw支持樓主
rainbow6始終受眾少啲

加油呀 Joba 支持你 實現夢想

總會有人睇唔起電競 同你講只係打機
等於去做足球員 屌你 你唔想讀書先踢波咋嘛

電競呢 其實一定慘撚過你返工
返工都話有得放假 電競? 放假? 好呀你唔想贏嘅咪放假囉

日日開隻game練同一樣野
記住邊支槍有乜用邊樣item幾時用
喂大佬你返工老細問到都可以答話睇下先陣間答你
上場比賽唔通話 pause 比我睇下支槍做乜先

你睇下人地比賽點解咁多 technical play 你會睇到拍手掌? 練囉 人地練緊嘅時侯你又係咪話 屌你打機啫

結論 樓豬要俾心機 咪撚衰俾班柒頭睇

上回提要: 舞台佈置

咁就睇埋最後一PART 舞台位，依到就係訪問位LA。

諗到訪問都打冷震，
不過我地隊就因為有個新加坡人取締有個香港隊員因私人理由不能出賽。
所以我成日都要同新加坡仔講英文，其他人就主要講廣東話，
我再做TRANSLATE ，英文都叫OK掛。

中場休息我地就出左去亂行，有隊友話要去買煙仔。

落雨

野食野飲好Q貴，買唔落手，返去食佢提供既薯片，可樂算

話說隊友包煙仔，就成30澳元，對HKD X6 = $180
難怪個邊空氣清新咁多

返到去見到新加坡隊，岩岩團練完

之後就每隊上二樓去拍張硬照 FOR 比賽用

我就唔POST我地張硬照出黎LA，有興趣就自己去搵搵。

影完就差唔多返酒店休息
又返去亂行TIME，今次行遠左少少
因為有人九點幾話要食KFC

最後係搵唔到，因為應該收左工。佢就放棄左，睇中間THAI FOOD 試下

原路回程，HEA影下

返到去食住野，講左幾張MAP既戰術。
大電視真係幾好用

第二天完

電競係點就唔評論
但叫人轉game既 唔撚通 打網球打壁球冷門呀 轉去踢波打籃球啦 on99

有實力先好玩啦
鍾仔之前都講
好多人以為電競係讀唔成書出路
根本果堆人好多都唔知自己讀書廢, 打機又廢

我覺得講呢d哂氣，運動 音樂 作家都搵唔到錢又教壞細路 ，咁都教壞得本身都智力有問題 教黎都哂氣

支持樓主，我以前都有去追過自己既夢想，可惜一來自己唔爭氣，二來際遇始終唔夠好，三來香港呢樣野唔好話發圍，係絕大部份人既印象都好差。

我既理想係街舞…

當年中學雞果時矢志要跳出香港，但問題就黎喇，香港跳舞圈子本身已經好有問題，一來大家唔團結，二來只要是旦有一個出名少少既人唔鐘意你，就可以唱到你無人理…

特別係我呢種興趣，我見過個隊友甩臼，亦都有朋友傷一次以後跳唔到，而我自己都傷過一次好嚴重，一次差少少令我以後都要坐輪椅既意外。

因為我跳既時候，連Youtube教學片都未有。再嚴格少少講，只係一個口耳相傳連正規練習系統都無既年代

我明一定會有人話讀唔成書走去學人做MK仔跳舞，唔好意思，至少係CE之前我成績都係全級頭10，但果時對於我黎講，讀書都唔見得搵到幾多錢，叫我打份牛工，為三餐勞碌，有夢但係得個想字既人生，唔係我想要既生活。

所以我故意亂考CE等屋企人以為我讀唔成書…
我雖然唔後悔跳舞，但我幾後悔我當時呢個幼稚既決定

咁多年黎，我都知我一同人講我跳街舞，好多人第一反應就係覺得我MK，覺得我扮野，以前我對呢Ｄ評價好反感，但聽左成十幾年，你唔厭我都厭喇係咪？正如打LOL你身邊永遠都有好多覺得自己應該係鑽石以上既銅學係度。

過左咁多年，原本既努力同決心唔只實現唔到，仲好多時都係因為自己既幼稚搞到好多事都胎死腹中，最後到我自己練到有實力果時，我只係一個人係度練，唔同人交流，都唔想再同人交流，直至自己連熱誠都無埋。

結果呢？好唔好彩我因為一D意外又傷到對腳，幾年黎都跳唔到，然後依家只係變成為興趣出黎跳下，順便當減下肥。當初既決心？算喇，都就黎三十歲人唔係唔想做，係知道自己已經無咁既能力去做，而且都知道自己唔會再係成功果個…不過我都唔想放棄呢樣野，因為我鍾意左呢樣野咁多年都無變過。

講左咁多野，我都只係想講一句，無論你既理想同夢想係點都好，可以實現同奮鬥到既時間一定要令自己唔好後悔，放唔放棄其他野我比唔到一個完美既答案比你，因為我正正係一個放棄晒所有野去做，但唔好話香港，係連自己圈子都唔比機會我既例子。

但如果你問我有無後悔為呢個理想去堅持過？我一定會答後悔，我後悔自己定力唔夠努力唔夠而且唔識做人，去得唔夠盡。

就好似狂舞派既一句說話：為左夢想，你可以去得幾盡？

畢竟每個人對成功既價值觀都唔同，有人覺得搵唔到錢就係廢人，有人覺得不務正業既係廢人，當然我同樣都可以話呢Ｄ人為左錢成為無夢想既人好可悲。

雖然依家無論夢想又好事實又好我都唔係大眾眼中既成功人士，但我曾經令自己既人生閃耀過，我欣賞咁樣既自己咪得囉係咪？

Oba點解你咁黑 做救生員？
Btw 主播區kidstar有無去講

利申 有睇你twitch.... 比賽直播有睇港區同今次

R6普及性係差D，至少係香港黎講

唔小心見到個post
再唔小心捱夜睇哂你地第一個Map 聽日繼續睇
好精彩啊 連我未接觸過R6都睇到超緊張
其實我都係第一次睇電競，唔覺得R6真係咁差，
LOL真係從來都冇興趣㩒嚟睇
支持UM你地繼續啊
睇另一個post話有成員退出，希望唔係真

電莖
電到jj爛

仲要睇過氣showgirl同堆兵，達人san 臉色

傳聞ttv早上直播班友都怕左佢地唔敢一邊打機一邊睇片

頭已側

支持巴打,我都想有途徑話俾人知電競係乜

成日俾人話咁鍾意打機又咁叻去比賽啦
我想講真係比賽做選手就唔係玩玩下咁簡單

不過係香港搞電競一定無咁順風順水(做選手又好/做搞手又好)
比賽輸贏唔重要,但千祈唔好放棄夢想

本來想退出既係我，但我去完發覺自己仲可以既，人地韓國隊26,27仲打緊既時候，自己如果仲有興趣既，點解唔打落去，所以就打得一年得一年，反正2-3年後，自己咪又係要做打工仔，但起碼你曾經不同於別人

Day3:

第三日亦係比賽日既開始，我地隊就最後一場先打

Morning

會場現場，第一場成9點半開始，好早 ，所以人都比較少

午餐TIME，餐餐都係包

澳洲都唔少華人，ADMIN 同 澳洲隊MF LUSTY 合照

等左好耐到我地個場

我地既對手係韓國隊，韓國隊係所有隊伍眼中既強敵，
我地亦都係咁諗，所以盡力而為，
以前係練習賽WIN過佢地，
可以話係一支強心針。

第一局領事館，最緊湊既MAP，
亦係我地勝出既一張MAP，各人既配合，
戰術上既優勢，令我地先下一城。

第二局OREGON，本身係我地最拿手既MAP，
但戰術被對面睇穿，因為以前打得太多依個地圖，
節奏亦亂左比人直落一局。

第三局BORDER，亦不幸地比對方拿下
大分 1-2 輸比韓國隊

握手時候，發生左件好笑事。小弟被韓國ENVYTAYLOR抱起

識英雄重英雄

我地隊因為有隊員比較忙，對比其他隊相對少一齊練習，
拿到依個成績已經超出預期，但我就唔開心左成晚。
因為果日自己既狀態實在比平時差

官方提供既晚餐

返到去酒店，我地去左同新加坡隊一齊晚餐。
同為SEA既代表，大家都飲恨出局
今餐可謂係眼淚晚宴
不過食物質素都好好，
仲要等位既時候，侍應講笑咁講"屌你地，叫你地打黎先嗎"
原來佢係香港人黎，外地聽到自己語言零舍親切

第三日完

繼續

加油樓主

默默喺fb 比左like你地

加油樓主

難得香港補team打r6真係好正

屌,打呢隻19 game 有咩用
比我係都試下pubg

仲有冇

支持你地

睇到好感慨